旅發局取消今年「單車節」及「美酒佳餚巡禮」 11月底前安排退款

受反修例示威發展不明朗因素影響，旅發局宣佈取消10月13日舉行的「香港單車節」及10月31日至11月3日舉行的「香港美酒佳餚巡禮」。旅發局將安排11月底前將報名費全數退回予所有已報名參加「香港單車節」的市民和旅客；「香港美酒佳餚巡禮」的參展商亦將於11月底前獲全數退回參展費。

旅發局主席彭耀佳表示，這是一項艱難的決定，因為「香港單車節」及「香港美酒佳餚巡禮」一直深受市民和旅客歡迎，亦得到本地及外地合作夥伴、贊助商及參展商的大力支持。惟旅發局考慮到香港未來數周或仍存在不確定情況，令兩項活動未必能順利舉行，因此我們決定取消。彭耀佳表示，衷心感謝兩項活動的合作夥伴、贊助及支持機構、參展商及參與活動的市民和旅客的支持。因活動取消而帶來任何不便，旅發局深感抱歉。

旅發局指出，今年「香港單車節」原定有多項公眾參與的單車活動，以及本地和國際專業單車賽事，當中包括國際知名的單車賽事「Hammer Series」壓軸一站─「Hammer 香港站」。

有鑑於近月香港發生的示威活動，「Hammer Series」主辦機構考慮到賽事或未能順利舉行，已決定取消10月13日舉行的「Hammer香港站」比賽。旅發局亦曾研究延期舉行，惟現時已是國際單車比賽的季尾，頂級車手隨即放假。雖然取消「Hammer香港站」，但今季的「Hammer Series」亦不會轉往其他地方進行，故會以之前兩站的成績，用作計算今季的總成績

此外，「香港單車節」50公里及30公里活動涉及範圍甚廣，沿途經過多條主要幹道、隧道及大橋。旅發局考慮到若活動前發生示威活動，相關道路未能及時清理，以致無法按預定時間完成封路、賽道及場地設置的工作，會影響活動進行。

至於「香港美酒佳餚巡禮」，旅發局認為參加活動人士、參展商及工作人員的安全至為重要。有見活動地點（中環海濱活動空間）附近曾多次發生示威活動，鑑於「香港美酒佳餚巡禮」參與人數眾多，如活動場地外發生衝突，旅發局難以短時間內疏散人群至安全的地方。

基於上述各種考慮，旅發局決定取消這兩項大型活動

彭耀佳補充，旅發局已開始與「Hammer Series」主辦機構計劃於明年的「香港單車節」中再度舉行「Hammer香港站」比賽。至於「香港美酒佳餚巡禮」，旅發局正積極研究在明年上半年合適時間及場地許可下補辦活動，讓市民和旅客有機會一年内兩度參與這個廣受歡迎的盛事。

旅發局將安排於11月底前將報名費全數退回予所有已報名參加「香港單車節」的市民和旅客，如他們明年繼續參與「香港單車節」，將可享報名費八折優惠。

同樣，「香港美酒佳餚巡禮」的參展商亦將於11月底前獲全數退回參展費，以及享有明年參展費八折優惠。稍後，旅發局將進行「香港盛宴11月」推廣活動，向市民及旅客介紹香港多元化的美食；旅發局正研究透過這平台推廣「香港美酒佳餚巡禮」的參展商，詳情稍後公佈

正！

無嘢玩TIM

反正日日有新節目

日日新鮮日日金

停埋下年渣馬

係都倒數先

網球又無埋